日本立場變強：東京罕見促北京改變對新疆香港做法

日本政府對其第一大貿易夥伴中國態度變強硬，東京罕見敦促北京改善新疆人權狀況並停止在香港鎮壓。

中國外長王毅昨晚4月5日邀請日本外相茂木敏充通電話。此次中日外長通話的背景是4月中旬日本首相菅義偉將訪美與拜登會談，同時日德首次舉行2+2外長和防長會議，討論“考慮到中國”的海洋安全。
路透社4月6日發自東京的消息，日本官房長官加藤勝信周二在記者會上回答有關周一晚間中日外長通話內容時說，“我聽到茂木敏充對新疆地區的人權問題深表關切，並敦促中國在這個問題上採取具體行動，”
另據華爾街日報4月6日報道，日本外相茂木敏充呼籲中國外長採取行動，改善維吾爾人的人權狀況，並停止在香港的壓制活動。
該報說，在東京發出這一異常強烈的信號之後不久，日本首相菅義偉(Yoshihide Suga)將於4月16日訪問美國，與美國總統拜登舉行峰會。
日本通常較為謹慎，避免激怒中國這個最大的貿易夥伴。東京雖然是華盛頓的親密盟友，但3月份並沒有與美國和其他幾個國家一道，因北京壓制維吾爾族人而對中國實施制裁。
對於東京突然對北京態度變強，有分析指出與台灣有關。在美國軍方高層預估中國會在6年內攻打台灣後，日本與美國達成協助美軍防衛台灣的共識。

愈兇人 人就企得愈定

習近平最初唔咁樣話
乜手伸得太長 就唔會破局

香港每年幾多人去日本旅行 買幾多日本水果
你斷人米路好正常

攪禍日本奧運，你仲想日本同你做fd子，打撚硬你啦

小粉紅抵制日貨但係用canon

支那快啲再警告多日本仔一次啦

日本輸好撚多
籌備咗好多年

同時日本想將自衛隊明正言順轉為軍隊好耐

無觀眾入場，要輸幾百億

中國都醒，收買WHO班專家
唔係二百國聯軍都似

咁會唔會開救生艇比香港人移民呀？
ATNASGDW

其實日本不嬲唔難居留 係入唔到藉姐

欠左你咩垃圾

啲所謂嘅磚家食屎啦

黑煙號去日本定台灣好

日本扮撚曬關注香港
佢先係最係支持Chi na想香港人困係香港繼續高價買佢啲overprice農產品賺外匯

日本 澳洲 土耳其 印度 台灣 真包圍網

在美國軍方高層預估中國會在6年內攻打台灣後，日本與美國達成協助美軍防衛台灣的共識。

6年後開打

下年再預估都係6年內

講少少ACG HOBBY類玩具嘅資料,

近呢幾年咩廠都好, 啲定價好似坐火箭咁加,
一來係支那廠嘅工人越嚟越貴, 二來係廣東省已經係用搾乾日本廠嘅方法去俾佢地營運, 稅同其他收費都加到盡,
好多日本玩具廠商都有走嘅諗法, 一係去東南亞搵地方(TAKARA TOMY已經係越南設廠), 一係就返日本本國。

係中國無論做生意同做廠都危險, 越嚟越多世界正常人類知道,
希望日本真係再企硬啲。